\difficulty{1}
При упругом ударе тела о неподвижную стенку его скорость $v$ меняется лишь по направлению. Определите изменение после удара скорости этого тела, если 
\begin{enumtask}
	\item стенка движется со скоростью $u$ навстречу телу;
	\item стенка движется со скоростью $w<v$ в направлении движения
тела.
\end{enumtask}
\answer{$\Delta v_1 = -2(v+u)$; $\Delta v_2 = -2(v-w)$}
\tags{8, кинематика, СО, сложение скоростей}